【DSE】2018報考人數跌破6萬 創歷屆新低

考評局今日公布2018年香港中學文憑試（DSE）各科考生人數。今年報考DSE總人數共有59,039名，是2012年改制後連續第6年下跌，亦是DSE報考人數最低一次。

據考評局數據所示，報考DSE總人數共有59,039名，當中學校考生有51,675名，自修生有7,364名。在甲類選修科目方面，最多人報考的兩個選修科為生物和經濟，報考人數有14,585名及14,443名，而最少兩者則為綜合科學和音樂，報考人數僅108名及228名。

另外首屆文憑試起，報考數學科兩個延伸部分（M1、M2）的人數和比例一直下跌，而今年報考M1、M2總人數有8,150名，較去年的8171名輕微下跌。

唔係有龍年效應咩

2018dse揮手區

幾年前已經predict左
not news

正常
2001 至 2003 好似係出生率最低既幾年

97之後出生率大跌

到時肯定又會話入u率升高

同問

如果照計出生人數 今年考生的確應該會多過上年

可能專程選擇龍年出世都係啲有計劃既家長 送哂佢地出國

係學歷貶值既情況下
有無諗過減學位？

驚有朝一日香港變到台灣咁 個個都大學生

所有人都可以受高等教育本身根本唔係社會問題，除非你期待所有大學生都可以從事高薪白領工作

我個人認為依家香港的確係唔夠年青人入行做藍領，但係問題本質始終在於社會風氣同工權問題（香港基層工人一路冇政治意識，比人㩒住黎食），如果要靠減學位黎推人去做地盤，同以前工業革命收重稅迫人破產去做血汗工廠冇咩分別...如果你係有錢佬，咁又真係幾爽嘅...

去番以前冇讀大學時期，班mk仔就變成古惑仔㗎啦，佢地依家肯帶dom至少代表性教育好成功...

04年後支那雙非大軍.......

一個社會 點都有人要做藍領
除非輸入外勞...

假如唔輸入外勞
如果到時人人都係degree holder
要一個大學生去做地盤/其他藍領工種
的確係浪費咗人力資源

正正係依個on9思想先係導致藍領斷層既主因
香港普遍人就係覺得讀完大學就應該高薪厚職坐寫字樓

岩岩合格都有大學讀

世界未日，第時邊個撐起樓價

先cut asso hd，再cut 學位

大學cut學位=賺少左
邊個會睬你

其實每年都係得1萬鬆啲嘅學位
入學率都冇一半
洗唔洗再減學位